是真的！工藤新一參選市議員

是真的！工藤新一參選市議員 「海報曝光」網笑翻：令和年新目標

ETtoday新聞雲2019年04月17日 22:53
記者蕭采薇／綜合報導

日本超人氣動漫《名偵探柯南》連載至今25年，高中生偵探「工藤新一」因為吃下黑暗組織的毒藥，而身體就此縮小成7歲小學生的模樣。不過原先夢想是「成為平成年代的福爾摩斯」的工藤新一，卻被發現悄悄換了新志向，似乎決心往政治界發展。

▲▼工藤新一參選市議員。（圖／翻攝自推特）

▲日本超人氣動漫《名偵探柯南》男主角工藤新一。（圖／翻攝自推特）

其實是一名與「工藤新一」同名的男子，近來參選日本秋田市市議員，照片在推特和微博引起討論。不少人笑說：「因為當不成平成年代的福爾摩斯，決定要成為令和年代的市議員了嗎？」也有人拿柯南「東京死神」的稱號，開玩笑說：「如果當選的話，當地會不會發生很多案件？」

工藤新一在《柯南》中向小蘭訴說夢想：「我想成為平成的夏洛克福爾摩斯啊！」不過成為福爾摩斯的夢想還沒實現，「平成」年號將於4月30日結束，新年號「令和」5月1日正式啟用。對此漫畫作者青山剛昌親手繪圖，等待新年號發表後，就可以填入空格：「年號改成『令和』了？嗯…那我就當『令和』的福爾摩斯吧！（笑）」

佢周邊啲人會係咁死
大把兇案

通常都係佢D競爭對手死先, 之後D人屈佢個陣就開始自己查